南區區議會接納袁嘉蔚、彭卓棋缺席 民政專員鄭港涌：將諮詢律政司意見

47名民主派因參與初選被控違反國安法，暫時只有5人獲准保釋，其他人須被扣押，包括南區區議員袁嘉蔚及彭卓棋。南區區議會今日開會，民政處職員指袁嘉蔚和彭卓棋缺席會議，所以席上沒有預留他們的位置。會上以13票贊成，通過接納二人的缺席申請。南區民政事務專員鄭港涌隨即表示會諮詢律政司及相關部門意見。

正式開始會議前，南區區議會主席、民主黨羅健熙提出處理袁嘉蔚及彭卓棋的缺席申請。他認為二人均為「履行法例要求的公民責任」，符合會議常規要求，因此應該接納申請。自由黨梁進質疑會議常規中，缺席理由是否包含還柙，羅健熙表示無罪推定下，還柙是法庭要求，所以採納二人以「履行法例要求的公民責任」為由而缺席。

鄭港涌表示，袁嘉蔚只是通知區議會不能出席會議，並未提出申請，質疑區議會有否權力處理。至於彭卓棋，鄭港涌指若區議會接納其申請，秘書處將諮詢律政司及相關部門，尋求指示。羅健熙隨即表示：「阿專員你要做咩就做，你嘅意見noted㗎喇，唔好阻住開會。」

二人的請假申請在只有梁進及香港島各界聯合會成員林玉珍反對下，以13票獲接納。

羅健熙會前向《獨媒》表示，暫未打算修改會議常規中關於缺席的規條，指袁及彭均已請假。常規允許議員在不同情況下缺席，羅續指在香港無罪推定的假設下，被還柙並不是二人所能控制，所以相信區議會會接納他們的請假申請。

羅健熙表示每次會議前都會先處理二人的請假申請，他們已經遞交的文件及諮詢會繼續處理：「一日係議員，都會以議員嘅方式處理。」

唔撚係唔蒲頭咩

補充：講緊個磚員

直接問翠翠啦